.. -
.. * #%L
.. * JAXX
.. * %%
.. * Copyright (C) 2008 - 2025 Code Lutin, Ultreia.io
.. * %%
.. * This program is free software: you can redistribute it and/or modify
.. * it under the terms of the GNU Lesser General Public License as
.. * published by the Free Software Foundation, either version 3 of the
.. * License, or (at your option) any later version.
.. *
.. * This program is distributed in the hope that it will be useful,
.. * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
.. * MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
.. * GNU General Lesser Public License for more details.
.. *
.. * You should have received a copy of the GNU General Lesser Public
.. * License along with this program.  If not, see
.. * <http://www.gnu.org/licenses/lgpl-3.0.html>.
.. * #L%
.. -

-----------
JAXXContext
-----------

.. contents::


Présentation
============

Ajout d'un context applicatif dans JAXX.

Le besoin initial de ce développement est de pouvoir facilement intégrer un context applicatif dans JAXX et de pouvoir
l'utiliser dans les fichiers JAXX pour injecter par exemple des données dans les widgets.

jaxx.runtime.JAXXContext
========================

Il s'agit du contrat de base du context applicatif.

Les entrées dans le context
***************************

Chaque donnée utilisable dans le context est caractérisée par deux propriétés :

  * la type  de l'objet

  * un nom (facultatif) associé à la donnée

Le type de l'objet correspondant en fait à la classe de la donnée.

Le nom qui est facultatif permet de pouvoir distinguer plusieurs données d'un même type dans le context. Si le nom
n'est pas utilisé pour caractériser une données on fixera alors sa valeur à *null*.

Afin de pouvoir caractériser les entrées dans le context, une classe a été définie *org.nuiton.jaxx.runtime.context.JAXXContextEntryDef*.

Les méthodes de lecture
***********************

On a définit deux méthodes de lecture de données dans le context :

  * *getContextValue(Class)* récupère la donnée *non nommée* dont le type correspond à celui passé.

  * *getContextValue(Class,String)* récupère la donnée nommé dont le type correspond à celui passé.

Les méthodes d'écriture
***********************

On a définit quatre méthodes d'écriture de données dans le context :

  * *setContextValue(Object)* enregistre dans le context la donnée *non nommée*.

  * *setContextValue(Object,String)* enregistre dans le context la donnée *nommée*.

  * *removeContextValue(Class)* supprime du context, la donnée *non nommée* dont le type est passé.

  * *removeContextValue(Class, String)* supprime du context, la donnée *nommée* dont le type est passé.

Afin de pouvoir assurer une cohérence dans le context, chaque injection de donnée, sera toujours précédée par une
suppression d'un éventuellement ancienne valeur qui aurait la même définition d'entrée.

L'héritage
**********

Il est possible d'avoir une hériarchie de context qui s'enchaînent. Ce mécanisme a été mis en place pour répondre à un
besion précis : chaque fichier JAXX donne lieu à une nouvelle classe qui possède son propre context.

On peut avoir des fichiers JAXX qui utilisent d'autres fichiers JAXX, il faut donc être capable de lier le context du
composent parent avec ses fils.

La mise en place de l'héritage est transparente pour l'utilisateur : aucune méthode supplémentaire n'est requise.

Les implantations de context
============================

jaxx.runtime.DefaultJAXXContext
*******************************

Il s'agit de l'implantation par défaut utilisée par les objects *JAXXObject* (objets générés).

A noter que pour les opérations d'injection ou de suppression, on effectuera les opérations sur le context qui contient
réellement la donnée, ce qui est important pour conserver la cohérence des contexts dans les contexts chaînés.

Pour traiter le context parent, aucune méthode publique supplémentaire n'a été rajoutée, il suffit d'injecter un objet
de type *JAXXContext* *non nommé* qui le context courant qui sera détecté comme une entrée de type context.

Cette entrée spéciale ne sera pas stockée avec les autres entrées afin d'optimiser les algorithmes d'injection et de
restitution.

org.nuiton.jaxx.runtime.context.JAXXInitialContext
***************************************

On a implanté un second type de context qui lui peut servir à l'initialisation des JAXXObject.

Ce second type de context ajoute des méthodes pour préparer le context avant l'instanciation des JAXXObject.

Ce context admet certaine limitation (pas de suppression dans le context), et apporte trois nouvelles méthodes :

  * add(Object) : injecte dans le context une entrée non nommée et retourne l'instance du context.

  * add(String,Object) : injecte dans le context une entrée nommé et retourne l'instance du context.

  * to(JAXXContext) : injecte dans le context passé toutes les entrée du context.

Les méthodes *add* peuvent être chaînées comme dans l'exemple suivant :

::

  JAXXInitialContext context = new JAXXInitialContext().add("string").add(0).add("currentDate",new Date());


Intégration dans les JAXXObject
===============================

Le traitement d'un fichier JAXX donne lieu à une classe qui possède le contrat *jaxx.runtime.JAXXObject*.

Ce contrat hérite donc du contrat *JAXXContext* (afin de pouvoir l'utiliser de manière transparente dans les fichiers JAXX).

Afin de simplifier la génération et les évolutions du context indépendemment des évolutions des JAXXObject, on utilise
un pattern de délégation au sein des object générés.

Paramétrage de l'implantation du context
****************************************

Une propriété a été rajoutée sur le plugin JAXX, afin de pouvoir préciser l'implantation de context à utiliser :

::

  jaxx.jaxxContextImplementorClass

Il s'agit du nom qualifié de la classe d'implantation à utiliser.

Par défaut, si rien n'est renseigné, on utilisera un *jaxx.runtime.DefaultJAXXContext*.


Initialisation d'un JAXXObject
******************************

Un nouveau constructeur a été ajouté dans les JAXXObjet générés afin de pouvoir facilement initialisé un tel objet à
partir d'un context parent, son unique paramètre est le context parent. Ce constructeur est capable de différencer le
type de context passé :

  * s'il s'agit d'un *JAXXInitialContext*, on recopie alors dans le context réel de l'objet toutes les entrées du context passé.

  * sinon le context passé est simplement injecté dans le context de l'objet (et donc sera utilisé comme le context parent de celui de l'objet).

Voici un exemple d'initialisation d'un JAXXObject :

::

  java.util.Date currentDate = new java.util.Date();
  JAXXInitialContext context = new JAXXInitialContext().add("string").add(0).add("currentDate",currentDate);
  JAXXObject ui = new MyUI(context);
  
  assert "string".equals(myUI.getContextValue(String.class));
  assert 0 == myUI.getContextValue(Integer.class);
  assert currentDate.equals(myUI.getContextValue(java.util.Date.class,"currentDate"));

A noter, que l'initialisation du context d'un *JAXXObject* sera toujours effectuée avant la méthode *$initialize* générée
par le compilateur JAXX, ce qui permet de pouvoir utiliser le context pour l'initialisation des widgets dans les fichiers JAXX.

